【鄭秀文失落影后】華星高層逼Sammi續約 造就轉會到華納成天后（利雲志）

全文

【鄭秀文失落影后】華星高層逼Sammi續約 造就轉會到華納成天后（利雲志）

事後孔明，大家都說Sammi鄭秀文抉擇明智，從華星轉會華納立即大變身，踏上天后的階梯發熱發亮，她真擁有能預知未來的水晶球嗎？

【鄭秀文失落影后】捧郭富城變益Sammi《火熱動感la la la》殺出重圍（利雲志）

從華星轉會華納立即大變身，Sammi真擁有能預知未來的水晶球嗎？

最應該感謝的「貴人」，Sammi卻從未在任何頒獎禮台上表白心跡，那就是當年在華星逼她續約的高層！

95年初，原應扶搖直上的Sammi，忽然人間蒸發，消失於各大媒體，...................................天不應、叫地不聞！

罪名是另一個「不」——不肯續約！

Sammi當年因為不肯續約，被華星掟入雪櫃，叫天不應、叫地不聞！
當時的她未算樂壇最頂尖，但亦堪稱攀上一線，慣常唱片公司與這種級數的歌手傾談續約，得花費6至9個..................................................................然向Sammi拋出一個極權方案，只給她幾日時間考慮，條件更沒有商量，不簽得一個後果，就是雪藏！

偏偏，女漢子生性倔強，不介意輸得漂亮，環顧當時形勢，Sammi自《叮噹》、《十誡》後遇上瓶頸，加上梅艷...............................................................................................之下，無法得到「華星一姐」的尊貴待遇；短短的限期一到，Sammi便爽快回覆「不簽」，然後開展長達大半年的被雪生涯！

當年梅艷芳回歸樂壇推出《是這樣的》，令Sammi只能活在大姐大的陰影之下。（網上圖片）

Sammi當然不是無路可退，那陣子樂壇大洗牌，黃栢高創立正東大展拳腳，李進接手華納急需新血補充，有餘未盡的Sammi正好是目標，11月重新出發強打《捨不得你》，兼任經理人李進很懂................................................................................高層的陳爸爸，不太理解藝人有時要蝕頭賺尾，生怕愛女被人搵笨，堅持要逐個廣告、活動計錢，導致Panasonic與寶麗金談判....................《火熱動感la la la》翻版，在Panasonic注入重金下，《捨不得你》無論製作及推.....................mi不過投資部分廣告酬金，換來專輯15萬張亮麗佳績，狠狠向華星回敬一幕「大報復發生」！

Panasonic重金下，《捨不得你》成為了經典廣告，亦為Sammi換來專輯15萬張亮麗佳績。

插翼天使振翅高飛，《放不低》繼續成功，首張國語專輯《值得》在台灣狂賣70萬張榮登年度銷售亞軍，電影《百分百感覺》化身Cherrie再增好感度，.................................................沒被黑暗面擊倒，更憑Nike眉劃出經典演唱會妝容！

Sammi在電影《百分百感覺》中，化身Cherrie，令其好感度再大增。（網上圖片）

Nike眉是Sammi的經典演唱會妝容！

欲罷不能，一年後Sammi再踏紅館，連開16場急增一倍，有過經驗的她不但未有學懂紓壓，更變本加厲催眠自己不容........................................................人生交叉點，嘀咕減肥餐單不容許有額外食物落肚，思想鬥爭了一下，朋友又勸她應該放鬆，好，吃便吃，區區粥水胖不了多少吧？！

好友相伴，久未踏足食店的她，敵不過魔鬼的誘惑，粥、腸粉、魚皮、油菜等擺滿一桌，邊吃邊跟自己心理輔導：捱了好一段日子，犒賞又好、放縱也好，先將演唱會暫擱一旁，好好享受這頓粥水餐……

一年後Sammi再踏紅館，有過經驗的她不但未有學懂紓壓，谷到頂點終於崩潰。
頃刻間，從天堂掉..................................................緊運動，驅走那萬惡的脂肪……狂操到累倒，不知不覺就跪在床前睡著，直至天亮內急驚醒，才結束這瘋狂的一夜！

演唱會再下一城，成功蟬聯大台最受歡迎女歌星，名利愈是逼人來，脾氣愈是按捺不住，臭臉、發爛渣、刻薄助手..............................................................................................................當事人耳邊，最要命的是，好些視如知己的所謂密友，居然也在背後喚她「臭四」！

演唱會再下一城，成功蟬聯大台最受歡迎女歌星，名利愈是逼人來，Sammi脾氣愈是按捺不住。

臭臉、發爛渣、刻薄助手等惡名遠播，別人悄悄喚Sammi「臭四」。

待人接物是Sammi的弱項，不信任的種子，追索自童年陰影——鄭家有五個孩子，Sammi排行老四，乳........................................................................
按，想找親朋好友幫忙，一班人閃得就閃，面懵懵去拍了好久的門，大人避而不見，開門的孩童竟老積地句句有骨，傷盡鄭家七口子的心！

鄭家有五個孩子，Sammi（左一）排行老四，乳名靚B。（鄭秀文IG照片）

絕望到沒錢供樓，幾乎要流落街頭，峰迴路轉地，玩具廠接到巨額訂單，面對員工不足，臨急臨忙又無錢請兼.....................................
係進一步昇華，對 Sammi 的後遺症卻是戒絕與親戚來往，更不容易接受新朋友，深信世間所有情誼，到頭來都敵不過一個「錢」字！

Sammi 的童年令她不容易接受新朋友，深信世間所有情誼，到頭來都敵不過一個「錢」字！

勒到最緊的橡筋，爆破後竟有意外收獲，從「臭四」脫胎換骨，變成「四萬」！

撰文：利雲志
----------------------------

APP 內訂閱 《壹週刊》

1Click 搞掂 輕鬆簡便

按此了解更多

-----------------------------

【《壹週刊》昔日紙本檔案庫】

30年壹仔經典 壹壹重現！

【鄭秀文失落影后】拍《長恨歌》患抑鬱 Sammi感謝宗教啟悟（利雲志）
【鄭秀文失落影后】與安仔由廚房宣言、分手復合結婚 再到「安心偷食」（利雲志）
【鄭秀文失落影后】Sammi初出道不視唱歌為終身職業 不相信友情｜壹經典
【鄭秀文失落影后】出道30年 當年Sammi為見一個人參加新秀入行？（利雲志）

篇文做乜鳩

篇文咁長

根本留華星都on9

乜撚野.........................................................................................

我屌你.....................................................................................母咩

乜.....撚........野.........

發覺樓豬好揀中意
..........
。。。。。。

屌你老母咩